美限制涉損香港自治中國官員的簽證 據指影響官員少於10個

【Now新聞台】美國國務卿蓬佩奧宣布，華府將對削弱香港自由的中國官員，實施簽證限制；中國駐美大使館指，堅決反對美方錯誤做法，美方必須糾正錯誤，並停止干涉中國內政。

蓬佩奧周五發聲明，宣布對涉及損害香港高度自治的中國官員，採取簽證限制措施。指有關措施將針對現任及前任中共官員，又指他們的家屬也可能受到限制。

蓬佩奧在聲明指，批評北京當局，近期加大損害香港高度自治力度，包括準備實施港區國安法，又持續損害香港人權，顯示北京持續違反《中英聯合聲明》中，尊重香港高度自治的承諾。

蓬佩奧指今次決定，是要落實總統特朗普早前宣布，懲罰中共官員的承諾，華府亦將持續關注及回應香港發生的事件。

蓬佩奧未有說明有哪些官員受到影響，彭博社的專欄作家引述國務院官員指，涉及官員少於10個，但指今次措施，只是美國懲罰中國的眾多措施中的其中一個。

該名官員又強調，今次決定是趁人大常委會周日開會，預料審議港區國安法前公布，要向北京傳達訊息。

根據美國國會去年通過，由總統特朗普簽署生效的《香港人權與民主法》，美國可以禁止損害香港人權及自治的人士，取得美國簽證或入境美國，亦可取消現有簽證。

中國駐美大使館回應事件，指香港事務純屬中國內政，不容任何外部勢力干預，美方沒有資格對香港事務說三道四，中方堅決反對美方錯誤做法，必須糾正錯誤，撤銷有關決定。

支共玩放風，而家美國佬用放風玩返你

彭博社的專欄作家引述國務院官員指，涉及官員少於10個，但指今次措施，只是美國懲罰中國的眾多措施中的其中一個。

消息人士

我唔信共產黨外國沒資產 美國佬要同你玩大把野同你玩

只影響一小撮人，點解支那要咁緊張

簽證先係少過10個
其他就...

影響極少數極少數人

搞咁耐都係少於10個

唔好係魚毛蝦米就得

如果係 魚毛蝦米
10000個都無用

但大粒嘅根本無乜機會去美國

公佈財產
公佈家屬 個樣 仲實際

駱乜乜
韓正
張曉明

影響極少數嘅人,中共毋須過份擔心

10/1400000000

軍心(佢認為有)

消息人士同9UP人士係一樣

有份見議員的手足的料仲準

其實咁樣同國安法只係影響極小數人個情況一鳩樣